# オブジェクト指向プログラミング？

## Python環境構築の続き

### Copilotは承認されたか？

確認，使いかた


### Python環境／プロジェクト

前回の段階でPCでPythonを使える状態になっているはずだが，実際には，「プロジェクト」の概念も知っておいた方が良い。
簡単にいえば，Pythonのスクリプトファイルが配置されたフォルダのこと。
プロジェクト毎に専用のPython実行環境（パッケージ群）を用意しておき，プロジェクト内で依存関係が完結するようにしておく。
このようにしておくと，PC環境が変わったときや他人のPCで動かすときに助かることが多い。

そもそも，VSCodeの様々な機能が，プロジェクトの利用を前提として準備されている。
後で困らないように，面倒くさがらずにはじめにプロジェクトを設定しておくことをお勧めする。

VSCodeでプロジェクトを作成するには，まず，左上の「ファイル」→「フォルダを開く」をクリックし，プロジェクトを作成するフォルダを選択する。
あるいは，フォルダを右クリックして，「VSCodeで開く」を選択すると，そのフォルダがプロジェクトとして開かれる。
プロジェクトを開くと，ターミナルのパスもプロジェクトパスになる。
プロジェクト毎の設定`.vscode/settings.json`や`.vscode/launch.json`なども，プロジェクトフォルダ内に保存可能。

作成したばかりのプロジェクトは，空のフォルダで，Pythonの環境も設定されていない。
ここに環境を設定する手順は，Python.jpの「仮想環境」<https://www.python.jp/install/windows/venv.html>にしたがう。

仮想環境に入るには，VSCodeのターミナル上で`.env/Scripts/Activate`を実行する。

パッケージをインストールすると，`Lib/site-packages`以下に展開される。
また，`Lib/site-packages/sitecustomize.py`を置くと，Python起動時に実行される。

### pyenv

仮想環境`venv`はPythonのパッケージをプロジェクト毎に管理するためのものであるが，Pythonのバージョンをプロジェクト毎に管理するためには，`pyenv`を使う。
研究目的では，`pyenv`までは必要なさそう。

## Pythonの始め方

- プロジェクトを作成し，開く。仮想環境を作成する。
- VSCodeのターミナルから仮想環境に入る。右下にある「Python 3.x.x 64-bit」をクリックし，Pythonの実行環境を仮想環境にしておく。
- `python -m`に続けてPythonコマンドを入力すれば，直接実行できる。たとえば，`python -m pip install pandas`で`pandas`をインストールできる。
- Pythonスクリプトを実行するには，VSCode右上にある「実行」ボタンをクリックする。デバッグモードにすると，ブレークポイントを設定できる。

## 簡単な構文とフロー制御

繰り返し処理や条件分岐などのことを「フロー制御」という。
Pythonの基本的な構文とフロー制御については，Python.jpの「ゼロからのPython入門講座」<https://www.python.jp/train/index.html>を参照すると良い。

ある程度の基礎は，独学で身に付けるしか仕方がない。省略。

## オブジェクト指向プログラミング

[オブジェクト指向プログラミング](oop.html "オブジェクト指向プログラミング")


## このあと何をする？

Python札幌で行う「時系列分析」のデモ